<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<news>
		<item>
			<title>ТЦ «Импульс» на площади Якуба Коласа продали частным инвесторам за 44 миллиона рублей</title>
			<picture>/images/1.jpg</picture>
			<link>https://realt.onliner.by/2017/04/18/impuls-3</link>
			<description>Часть зданий на площади Якуба Коласа в Минске продана частным инвесторам. Речь идет о здании торгового центра «Импульс», а также о примыкающих к нему объектах. Покупателями стали два инвестора частной формы собственности, резиденты Беларуси. Озвучена и сумма сделки.</description>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2017 18:10:16 +0300</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>В районе пересечения МКАД и Партизанского проспекта построят еще один многофункциональный комплекс</title>
			<picture>/images/2.jpg</picture>
			<link>https://realt.onliner.by/2017/04/18/kompleks-45</link>
			<description>В ближайшие годы южная окраина Минска должна обзавестись еще одним многофункциональным комплексом, а вместе с ним и архитектурной доминантой на въезде в город. Новый объект разместится в районе пересечения МКАД и Партизанского проспекта. Как он будет выглядеть и кто будет строить — пока не решено. Право заключения договора аренды земельного участка вынесено на открытый аукцион, сообщили в «Минском городском центре недвижимости».</description>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2017 17:23:03 +0300</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Абсурд или выверенный план? Жильцы многоэтажки в Минске высадили деревья на краю лесопарка, чтобы выгнать автомобилистов</title>
			<picture>/images/3.jpg</picture>
			<link>https://realt.onliner.by/2017/04/18/vysadili</link>
			<description>Несколько дней назад возле многоэтажки в микрорайоне Великий Лес появилось около двадцати саженцев. Высадили их на самом краю лесопарковой зоны, которая граничит с местным проездом. Как оказалось, ни «Зеленстрой», ни коммунальщики отношения к этому не имеют: вероятнее всего, это инициатива самих жильцов. По одной из версий, сделано это было для того, чтобы выгнать автовладельцев, которые паркуются на зеленой зоне. А как считаете вы — такой подход к проблеме с парковкой во дворах имеет право на жизнь?</description>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2017 16:19:30 +0300</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Жильцы арендных квартир просят разрешить льготную приватизацию хотя бы некоторым: многодетным, «20-летним» очередникам и тем, кому нечего получить в наследство</title>
			<picture>/images/4.jpg</picture>
			<link>https://realt.onliner.by/2017/04/18/arend-106</link>
			<description>Некоторые жильцы арендных квартир все еще не теряют надежды перевести временное жилье в разряд собственного. «Бесквадратные», но очень инициативные граждане уже составляли петицию с просьбой разрешить приватизацию госжилья. Однако тогда мольбы не увенчались успехом: минчане получили ответ от депутатов, что приватизация арендного жилья не планируется — и точка. Тогда горожане решили сузить круг тех лиц, кому, на их взгляд, стоит разрешить льготную приватизацию. Если раньше под эту категорию подпадали все, то теперь лишь некоторые. Вот как сейчас выглядят предлагаемые изменения в законодательстве.</description>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2017 15:41:36 +0300</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>В столице выбрали лучшие здания 2016 года. Среди них Galleria Minsk, отель возле Дроздов и поликлиника в Каменной Горке</title>
			<picture>/images/5.jpg</picture>
			<link>https://realt.onliner.by/2017/04/18/luchshie-zdaniya</link>
			<description>Сообщество архитекторов и строителей подвело итоги традиционного конкурса на лучшие достижения 2016 года. В числе различных номинаций жюри определило здания, которые будут носить гордое звание объектов года. Какими же новыми и реконструированными сооружениями, по мнению профессионалов, может гордиться Минск? Предлагаем ознакомиться с фотоподборкой.</description>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2017 13:16:22 +0300</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Оупен-эйры, стрит-фуд, аэродинамическая труба и веревочные городки. На берегу Свислочи появится парк для отдыха и фестивалей</title>
			<picture>/images/6.jpg</picture>
			<link>https://realt.onliner.by/2017/04/18/new-park</link>
			<description>Несколько лет назад в Минск пришло новое веяние — фестивали на открытом воздухе в черте города. Их невероятная популярность привела к истине: минчанам не хватало такого формата отдыха, когда есть лето, солнце, много вкусной еды и развлечений. Учитывая этот факт, владельцы «Дримлэнда» решили пожертвовать частью парка с аттракционами, полностью их демонтировать и создать концептуально новое место, где подобные фестивали будут организовываться чуть ли не каждую неделю. Кроме этого, площадка будет принимать посетителей каждый день, может стать альтернативой существующим и не особо функциональным столичным паркам. Что собой представляет новая зона отдыха — в репортаже Onliner.by. </description>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2017 12:13:05 +0300</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>На бульваре на Восточной рубят деревья. Объясняем, что случилось</title>
			<picture>/images/7.jpg</picture>
			<link>https://realt.onliner.by/2017/04/18/vostochnaya</link>
			<description>Глобальных изменений в бульваре на улице Восточной не было с середины прошлого века, когда там высадили зелень. Последние полсотни с лишним лет капитального ремонта на зеленой зоне не проводилось, и бульвар жил своей жизнью. Но недавно территорию оградили забором, а на днях начали пилить деревья. Местных такая активность насторожила. Кто-то даже предположил, что костел, который планировали построить в Котовке, перенесли на новое место. На деле же бульвар ждет модернизация: здесь создадут спортивные и детские площадки, построят дорожки, огородят зону для выгула собак и установят освещение.</description>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2017 10:47:42 +0300</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>«Для кайфа, людей и себя». Возле станции метро «Грушевка» открылась кофейня Gray House с гамаком и качелями</title>
			<picture>/images/8.jpg</picture>
			<link>https://realt.onliner.by/2017/04/18/grey-house</link>
			<description>Принято считать, что кофейни, расположенные не в центре города, рано или поздно обречены быть невостребованными. Владельцы Gray House рискнули и бросили вызов этому стереотипу. Кофейня разместилась в цокольном помещении жилого дома на проспекте Дзержинского, 11. Завоевывать аудиторию молодые люди планируют вкусным кофе, атмосферой и необычным интерьером — он выдержан в пятидесяти оттенках серого и бирюзового, а кроме стандартных диванов, предлагает покачаться в гамаке или на качелях.</description>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2017 09:38:14 +0300</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>«Правнук» Шабанов: как сейчас должен выглядеть современный жилой район (87 фото)</title>
			<picture>/images/9.jpg</picture>
			<link>https://realt.onliner.by/2017/04/18/confluence</link>
			<description>Гектары типовых многоэтажек, дворы-парковки, уставленные механическими повозками, чахлые деревья, дни которых сочтены, утренний и вечерний бой за общественный транспорт, чтобы доехать до места приложения труда, — все это часть повседневности десятков миллионов людей, обитающих на постсоветском пространстве. Недавно мы писали о происхождении привычных нам районов, кварталов и жилых массивов. Настало время рассказать об их будущем, в нашей стране пока отдаленном, но, как мы надеемся, неизбежном. При содействии xistore.by журналисты Onliner.by изучили один из крупнейших градостроительных проектов Европы.</description>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2017 08:00:05 +0300</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>В Минске начинают строить еще один дом с малометражками. За «однушки» просят от $33,3 тысячи в эквиваленте</title>
			<picture>/images/10.jpg</picture>
			<link>https://realt.onliner.by/2017/04/17/malometr-5</link>
			<description>Малометражные квартиры-студии площадью в районе 30 кв. м появились на минском рынке новостроек несколько лет назад. Скептики порой сравнивают такой формат жилья с хрущевками и общежитиями, но, как бы там ни было, компактные квартиры остаются реальной возможностью решения жилищного вопроса. Очередной дом с набором небольших «однушек» начали строить возле станции метро «Михалово». Самую дешевую из них сегодня можно купить за $33,3 тысячи в эквиваленте.</description>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2017 17:36:51 +0300</pubDate>
		</item>
	</news>
